商務部報告：美國從中美經貿合作中獲益巨大

商務部發佈關於美國在中美經貿合作中獲益情況的研究報告
2019年06月06日14:11

原標題：商務部發佈關於美國在中美經貿合作中獲益情況的研究報告

據央視新聞消息，商務部今天發佈《關於美國在中美經貿合作中獲益情況的研究報告》，報告分析了中美貿易逆差問題的本質和成因，揭示了美國從中美經貿合作中獲利巨大的事實。

報告指出：中美建交40年來，兩國抓住經濟全球化的曆史機遇，充分發揮雙方經濟互補優勢，推動雙邊經貿合作實現從無到有、從小到大、從單一到多元的發展。中美貨物貿易額從1979年的25億美元，增長到2018年的6335億美元，增長252倍，服務貿易額超過1250億美元，雙向直接投資累計近1600億美元。中美經貿合作為兩國和兩國人民帶來實實在在的利益，為世界經濟的繁榮與穩定作出貢獻。

美國新一屆政府上台以來，罔顧中美經貿合作互利共贏本質，宣揚美對華貿易“吃虧”論，並以貿易逆差問題為藉口，挑起經貿摩擦，責任在美方。

報告指出，中美經貿合作取得的巨大成就，是兩國順應曆史潮流，積極參與經濟全球化，加強互利合作的結果，如果僅是一方受益，一方“吃虧”，不可能走到今天。中美兩國完全可以相互促進、共同發展，成為互利共贏的合作夥伴。

反轉黎講都有既？

個腦裝屎
咁我去7-11買野洗唔洗多謝佢賣野比我，等我可以獲益

「要不是中國...」

既然咁巨大，中國仲唔制裁美？

又係你條5毛

要不是中國，美國早就完蛋了

金融海嘯全靠中央救市，美國先有宜家咁好景